\documentclass[a4paper,onepage,french]{article}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[top=1.5cm,bottom=2.5cm,left=4cm,right=1cm]{geometry}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{varioref}

\title{Checklists de la collecte \No}
\date{}

\newenvironment{checklist}{%
  \begin{list}{}{}% whatever you want the list to be
      \let\olditem\item%
      \let\oldsubitem\subitem%
      \renewcommand\item{\olditem $\Box$ }%
      \renewcommand\subitem{\oldsubitem $\Box$ }%
      \newcommand\checkeditem{\olditem $\CheckedBox$ }%
      \newcommand\checkedsubitem{\oldsubitem $\CheckedBox$ }%
    }{%
  \end{list}
}

\begin{document}
\maketitle

\section{Avant la collecte}
\begin{checklist}
    \item Créer un projet Git sur
    \url{http://www.framagit.org/groolot-association} nommé
    :\\\texttt{collecte-YYYYMMDD-numero}, avec visibilité
    \textbf{privée} où : \subitem \texttt{numero} commence à
    \texttt{1}, \subitem \texttt{numero} existe même s'il n'y a qu'un
    seul entretien sur la journée
    \item Vérifier la liste du matériel
    \subitem enregistreur audio numérique (EAN) ZOOM H4n
    \subitem poignée de l'EAN
    \subitem bonnette à poils de l'EAN
    \subitem transformateur d'alimentation de l'EAN
    \subitem 4 batteries NiMh GP 2700 AA HR6
    \subitem chargeur de batteries AA HR6
    \subitem 2 cartes SDHC de stockage pour l'EAN
    \subitem mousse support pour l'EAN
    \subitem casque avec prise mini-JACK
    \subitem micro externe \emph{beta}57a (optionnel)
    \subitem câble/module XLRm--XLRf 3m (optionnel)
    \subitem pied de micro + pince micro (optionnel)
    \subitem appareil photo numérique (APN) Olympus TG2
    \subitem batterie Lithium-ion 1250mAh modèle Li-90B d'origine
    \subitem batterie Lithium-ion 900mAh type Li-90B de rechange
    \subitem chargeur de l'APN
    \subitem câble USB de l'APN
    \subitem 2 cartes SDHC de stockage pour l'APN
    \subitem bloc note
    \subitem crayon
    \item Vérifier la charge des batteries de l'EAN (\textbf{ATTENTION} : 16 heures de charge)
    \item Vérifier la charge des batteries de l'APN (\textbf{ATTENTION} : 6 heures de charge)
    \item Vérifier l'espace de stockage restant sur les supports
    \item Vérifier le fonctionnement du matériel avec un exemple court
    \subitem Vérification micro intégré (L + R)
    \subitem Vérification micros externes (L + R)
    \subitem Vérification 4CH : micro intégré (L + R) + micros externes (L + R)
    \subitem Savoir enregistrer un fichier son
    \subitem Savoir lire un fichier
    \subitem Savoir effacer un fichier
    \subitem Savoir déplacer un fichier
    \item Vérifier et définir la date et heure locales des matériels électroniques (EAN et APN notamment)
    \item Autorisation d'utilisation de la collecte imprimée en \textbf{2 exemplaires}
    \item Licence Art Libre imprimée
    \item Envoyer une version numérique de l'autorisation d'utilisation et de la licence Art Libre au futur témoin
    \item Définir les lieu, date et horaire de l'entretien
    \item Préparer le lieu et le matériel de l'entretien
\end{checklist}

\newpage
\section{Pendant la collecte}
\subsection{Avant entretien}
\subsubsection{Juridique}
\begin{checklist}
    \item Le propos recueilli sera conservé intègre (pas de montage
    pour faire dire l'inverse du propos par exemple)
    \item Informer sur la portée de l'anonymat de l'entretien
    \item Prévenir sur l'usage des noms réels cités (personnes,
    organisations, \emph{etc.})
    \item Faire signer les \textbf{2 exemplaires} de l'autorisation
    d'utilisation
\end{checklist}

\subsubsection{Technique}
\begin{checklist}
    \item Éteindre tout matériel sonore de l'environnement proche :
    téléphone portable, montre, réveil, \emph{etc.}
    \item Configurer le mode d'enregistrement au format \texttt{WAV},
    fréquence d'échantillonnage \texttt{44100Hz}, quantification
    \texttt{16bits} : \texttt{WAV44,1KHz/16bits} (\textbf{ATTENTION} :
    le STAMINA peut être enclenché dans le réservoir des batteries et
    vérouiller l'accès à d'autres modes)
    \item Faire les niveaux d'enregistrement sonores (tester avec
    prévisualisation sur le VU-mètre et pré-écoute au casque)
    \item Enregistrer \textbf{10 à 60 secondes de référence sonore} du
    lieu : le bruit de fond
    \item Prévenir de la durée de l'entretien
    \item Prévenir de ne pas faire référence à des éléments évoqués
    dans une conversation préalable, parler comme si c'était la
    première fois
\end{checklist}

\subsection{Pendant l'entretien}
\begin{checklist}
    \item \textbf{Démarrer} l'entretien avec la présentation
    individuelle : nom, prénom, année de naissance, genre, téléphone,
    email et lieu de vie
\end{checklist}
Laisser le témoin guider lui-même l'entretien en le relançant
parfois. \textbf{Laisser vivre les silences et les émotions !}
\begin{checklist}
    \item \textbf{Terminer} l'entretien avec la présentation
    individuelle : nom, prénom, année de naissance, genre, téléphone,
    email et lieu de vie
\end{checklist}

\subsection{Après l'entretien}
\label{sec:apresentretien}
\begin{checklist}
    \item Enregistrer \textbf{10 à 60 secondes de référence} sonore du lieu : le bruit de fond
    \item Vérifier l'autorisation d'utilisation, exemplaire Association GROOLOT
    \item Vérifier l'autorisation d'utilisation, exemplaire témoin
    \item Faire les photos du témoin (avec son visage si non anonyme)
    \subitem \includegraphics[width=1.5cm]{data/face_a.png} \hspace{1cm} $\Box$ \includegraphics[width=1.5cm]{data/face_b.png} \hspace{1cm} $\Box$ \includegraphics[width=1.5cm]{data/face_c.png}
    \subitem \includegraphics[width=1.5cm]{data/trois_quart_a.png} \hspace{1cm} $\Box$ \includegraphics[width=1.5cm]{data/trois_quart_b.png}
    \subitem \includegraphics[width=1.5cm]{data/profile_a.png} \hspace{1cm} $\Box$ \includegraphics[width=1.5cm]{data/profile_b.png}
\end{checklist}

\newpage
\section{Après la collecte}

\subsection{Administratif}
\begin{checklist}
    \item Numériser l'autorisation d'utilisation en \texttt{300dpi/8bit} et la nommer :\\
    \texttt{YYYYMMDD-numero-nom-prenom-autorisation-utilisation.png}
    \item Copier l'autorisation d'utilisation dans le répertoire
    \texttt{juridique} du projet Git, voir
    \vref{sec:referencenommageprojetgit}
    \item Copier l'autorisation d'utilisation dans l'espace projet
    \texttt{PJ-collecte} dans Dolibarr :
    \url{http://comptabilite.groolot.net/htdocs/projet}
    \item Ranger l'\textbf{original} de l'autorisation d'utilisation
    dans le classeur papier de gestion de l'Association
\end{checklist}

\subsection{Technique}
\begin{checklist}
    \item Mettre à recharger les batteries de l'EAN
    \item Mettre à recharger les batteries de l'APN
    \item Sauvegarder l'enregistrement audio numérique de l'entretien réalisé
    dans le répertoire \texttt{sources/audio} du projet Git selon la
    nomenclature :\\\texttt{YYYYMMDD-numero-entretien.wav}
    \item Sauvegarder le ou les enregistrements audios numériques de la référence sonore (bruit de fond)
    dans le répertoire \texttt{sources/audio} du projet Git selon la
    nomenclature :\\\texttt{YYYYMMDD-numero-reference-sonore-\#.wav}, où :
    \subitem \texttt{\#} est le numéro de la prise sonore
    \item Nettoyer les fichiers audio sans les monter \subitem Couper
    les marges sonores qui ne doivent pas être gardées, notamment
    celles qui peuvent être préjudiciables ou non publiables \subitem
    Normaliser les pistes sonores à $-0.1dB$
    \item Sauvegarder les photos dans le répertoire
    \texttt{sources/image} du projet Git selon la nomenclature
    \\\texttt{YYYYMMDD-numero-nom-prenom-\#\#.extension} où : \subitem
    \texttt{\#\#} est le numéro séquentiel sur 2 chiffres de l'image
    correspondant aux numéros des photos réalisées dans la section
    \vref{sec:apresentretien} \subitem \texttt{extension} est
    l'extension du fichier créée par l'APN (peut être \texttt{jpg},
    \texttt{tiff}, \texttt{raw}, \emph{etc.})
    \item \textbf{Si le témoin est nommé :} Copier les
    \textbf{fichiers audios nettoyés non montés} et les
    \textbf{fichiers images} en tant que sources pour l'auteur
    \texttt{Prénom NOM} dans \url{http://source.groolot.net}
    \item \textbf{Si le témoin est anonyme :} Copier les
    \textbf{fichiers audios nettoyés non montés} et les
    \textbf{fichiers images} en tant que sources pour l'auteur
    \texttt{Anonyme} dans \url{http://source.groolot.net}
    \item Placer l'original de cette checklist dans le classeur papier
    de gestion de l'Association
\end{checklist}

\hrule{}
\paragraph{Nom et prénom des responsables de la collecte :}

\newpage
\section{Référence de nommage}
\begin{description}
    \item[Nom :] DAVID
    \item[Prénom :] Grégory
    \item[Date :] 11 décembre 2013
    \item[Numéro :] 3 (3\ieme\ collecte de la journée)
\end{description}

\subsection{Projet Git}
\label{sec:referencenommageprojetgit}
\paragraph{Nom :} collecte-20131211-3
\paragraph{Arborescence du projet}

\begin{verbatim}
collecte-20131211-3/
    juridique/
        20131211-3-david-gregory-autorisation-utilisation.png
    sources/
        audio/
            20131211-3-entretien.wav
            20131211-3-reference-sonore-1.wav
            20131211-3-reference-sonore-2.wav
        image/
            20131211-3-david-gregory-01.jpg
            20131211-3-david-gregory-02.jpg
            20131211-3-david-gregory-03.jpg
            20131211-3-david-gregory-04.jpg
            20131211-3-david-gregory-05.jpg
            20131211-3-david-gregory-06.jpg
            20131211-3-david-gregory-07.jpg
\end{verbatim}
\end{document}
